% !TeX root = ../document.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

% -------------------------------------------------------
% LaTeX Lengths
% [https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Lengths]
% [http://tex.stackexchange.com/a/8337]

% -------------------------------------------------------
% Tipo de letra roman
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

% -------------------------------------------------------
% Codificación de los ficheros fuentes
\setglossarystyle{listhypergroup}

% -------------------------------------------------------
% Color de fondo de los bloques
% \begin{minted} ... \end{minted}
\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

% -------------------------------------------------------
% Formato de párrafo y maquetación
% [https://es.wikibooks.org/wiki/Manual_de_LaTeX/Escribiendo_texto/]
%
\setlength{\parskip}{05pt}
%\setlength{\parindent}{0pt}
%\linespread{1.0}
%\setlength{\widowpenalty}{10000pt}
%\setlength{\clubpenalty}{10000pt}
%\raggedbottom


% -------------------------------------------------------
% Mejora los títulos de las figuras y tablas
%\RequirePackage{caption}
\renewcommand{\captionlabelfont}{\bfseries\small}
\renewcommand{\captionfont}{\small}

% -------------------------------------------------------
% Formato de los elemetos del documento
%\RequirePackage[
%  raggedright,
%  compact,
%  nobottomtitles*, % Evita que quedan títulos sueltos al final de la página
%  clearempty, % Modifica \cleardoublepage para que las hojas pares vacías sean blancas
%  ]{titlesec}

% --------------------------
% Partes
%\titleformat{\part}
%  [display]
%  {\thispagestyle{empty}\normalfont\bfseries\filcenter
%  \tolerance=10000\hyphenpenalty=10000}
%  {\huge
%  \partname\enspace\thepart
%  }
%  {1pc}
%  {\Huge}

% --------------------------
% Capítulos
%\titleformat{\chapter}
% [display]
% {\normalfont\Large\filcenter  }
% {
%   \titlerule[1pt]
%   \vspace{1pt}
%   \titlerule
%   \vspace{1pc}
%   \LARGE\chaptertitlename\enspace\thechapter
% }
% {1pc}
% {
%   \titlerule
%   \vspace{1pc}
%   \fontsize{24}{26}\bfseries%\usefont{T1}{cmss}{n}{n}\selectfont
% }

% --------------------------
% Secciones
%\titleformat{\section}
%  [hang]
%  {\vspace{2ex}\raggedright\tolerance=10000\hyphenpenalty=10000}
%  {\fontsize{13}{15}\bfseries\thesection}
%  {1em}
%  {\fontsize{13}{15}\bfseries}

% --------------------------
% Subsecciones
%\titleformat{\subsection}
%  [hang]
%  {\vspace{1.5ex}\raggedright\tolerance=10000\hyphenpenalty=10000}
%  {\fontsize{11}{13}\bfseries\thesubsection}
%  {1em}
%  {\fontsize{11}{13}\bfseries}
%  [\vspace{-1ex}]

% --------------------------
% Subsubsecciones
%\titleformat{\subsubsection}
%[hang]
%{\vspace{2ex}\raggedright\tolerance=10000\hyphenpenalty=10000}
%{\normalsize\itshape\bfseries\thesubsubsection}
%{1em}
%{\normalsize\itshape\bfseries}
%[\vspace{-0.75ex}]

% -------------------------------------------------------
% Encabezados y pies de página
\RequirePackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}{}}
\fancyhead{} % Borrar la configuración de los encabezados
\fancyfoot{} % Borrar la configuración de los pies de página

% --------------------------
% Encabezados 
\newlength{\myevenheadlinehoffset}
\setlength{\myevenheadlinehoffset}{-2.00cm}
\newlength{\myevenheadtexthoffset}
\setlength{\myevenheadtexthoffset}{ 2.00cm}
\newlength{\myheadlinewidth}
\setlength{\myheadlinewidth}{\textwidth}
\fancyhead[LE]{
  \noindent\hspace*{\myevenheadlinehoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[-2mm]{\myheadlinewidth}{.25pt}}\makebox[\myheadlinewidth][r]{\footnotesize\itshape\nouppercase\leftmark}
}
\fancyhead[LO]{
  \noindent\hspace*{\myevenheadtexthoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[-2mm]{\myheadlinewidth}{.25pt}}\makebox[\myheadlinewidth][l]{\footnotesize\itshape\nouppercase\rightmark}
}

% --------------------------
% Pies de página
\newlength{\myevenfootlinehoffset}
\setlength{\myevenfootlinehoffset}{-2.25cm}
\newlength{\myoddfootlinehoffset}
\setlength{\myoddfootlinehoffset}{17.25cm}
\newlength{\myfootlinewidth}
\setlength{\myfootlinewidth}{1cm}
\fancyfoot[LE]{
  \hspace*{\myevenfootlinehoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[2.5ex]{\myfootlinewidth}{.25pt}}%
  % \setlength{\fboxsep}{0pt}\fbox
  {\makebox[\myfootlinewidth][r]{\thepage}}
}
\fancyfoot[LO]{
  \hspace*{\myoddfootlinehoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[2.5ex]{\myfootlinewidth}{.25pt}}%
  % \setlength{\fboxsep}{0pt}\fbox
  {\makebox[\myfootlinewidth][l]{\thepage}}
}

% --------------------------
% Pie de página de la primera página del capítulo
\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhf{} % clear all header and footer fields
  \fancyfoot[LE]{
    \hspace*{\myevenfootlinehoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[2.5ex]{\myfootlinewidth}{.25pt}}%
    %\setlength{\fboxsep}{0pt}\fbox
    {\makebox[\myfootlinewidth][l]{\thepage}}
  }
  \fancyfoot[LO]{
    \hspace*{\myoddfootlinehoffset}\makebox[0cm][l]{\rule[2.5ex]{\myfootlinewidth}{.25pt}}%
    %\setlength{\fboxsep}{0pt}\fbox
    {\makebox[\myfootlinewidth][l]{\thepage}}
  }
  %\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  %\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------